香港新聞可信度調查（電視台）

媒體的功能主要就是提供給社會大眾訊息。媒體的正確性以及不誤導性相當重要，此調查目的為借用一個公平公正公開的平台，為香港主流新聞媒體的可信度作出評分。此調查以民主的方法，一人一票的制度，去評價各電視新閒台的可信程度，亦能公眾得知所收看的電視台是否可信。

選用LIHKG作為平台，原因為LIHKG是香港最大型網上討論區之一。其會員制度亦有效地防止公眾使用多個帳號進行投票。

下列回覆將會列出主流的電視台。請以媒體的可信度為各電視台評分。作為參考，可以考慮電視台的公信力、有否平衡報導不同政治主張、有否出現政府置入性行銷等因素。

如果認為該媒體可信，請在該回覆按正評。否則請按負評。如果有未列出的新聞台，歡迎在這裡回覆該媒體的全稱讓會員作出正負評。如有重覆提名，評分將參考第一次提名的正負評數量。

會員亦可以引用回覆為心愛的電視台拉票！

計劃會將此投票結果記錄在維基百科或類似的公眾平台，能公眾、媒體工作者、廣告商等團體作參考之用。

評分為：正評數量/正負評數量之和*10

投票將於星期日下午十一時截止

1. 無綫電視（TVB）

2. 有線電視

3. now TV

4. 港台電視

歡迎作出補充！

香港開電視

只係電視台？
咁立場果d點計？

開電視好似用有線新聞

5. 立場新聞

viutv

ViuTV個新聞咪又係播NOW TV

因為有太多媒體，單單報紙（包括免費報紙）也許已破百份，本次投票以電視台，網媒或非傳統紙媒為主。歡迎提名。

我轉播英超唔通我係英國足總?
同邊個台聯播係影響住觀眾既觀感

不如計今次有做直播？

唔計背後老細 金主
電視台得now同cable比較中肯

斬頭都尾，再加埋自己幻想

我覺得可以計落i cable
viu tv應該都當係now tv

只要是一個有名稱的媒體都可以被提名，都會被記錄。

好似今日tvb
到夜晚7,8點
新聞台有個slideshow咁嘅嘢
完全冇寫有用橡膠彈 剩係寫布袋彈同催淚彈

暫時排名如下︰

推！投票數不能少於七百七十七！

推

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

可以試下係個總計度新增投票率
以最多人投果個做基數
例如圖中tvb最多125票 就100%
Now tv 95票就 95/125=76%
因為有啲新option得幾票但有10分會好奇怪

覺得投票數低過50/投票率低過25%都可以唔駛點理...

push

手機版睇唔到
轉隻色 黑白都睇到 ok?

最新評分！！
港台電視繼續領先，TVB、東方日報成功取得0.1分（四捨五入後）！

......

烈士一個都太多
請大家星期日一齊上街